<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>travel on Janniks Blog</title><link>https://blog.iamjannik.me/tags/travel/</link><description>Recent content in travel on Janniks Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Thu, 08 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.iamjannik.me/tags/travel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Train ICS Converter</title><link>https://blog.iamjannik.me/2022/train-ics-converter/</link><pubDate>Thu, 08 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.iamjannik.me/2022/train-ics-converter/</guid><description>Nachdem mein Zugdaten-nach-ICS-Konvertierer längere Zeit offline war, habe ich die Software im letzten Jahr noch einmal von Grund auf neugeschrieben. Sie ist nun unter train-ics.ipv4.rocks zu erreichen.
Die wichtigsten geänderten Features:
Die Software ist open-source und wird automatisch über Google Cloud Run deployed. Das macht es ein wenig einfacher, die Seite zu hosten. Es wird die Deutsche Bahn/Hafas-API mit db-rest verwendet und nicht mehr die Open Data-Schnittstelle der SBB. Dadurch können zumindest innert Deutschlands nun auch Busse, Straßenbahnen, usw.</description></item><item><title>Train2ICS</title><link>https://blog.iamjannik.me/2016/train2ics/</link><pubDate>Tue, 23 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.iamjannik.me/2016/train2ics/</guid><description>Mit Train2ICS ist es möglich, Zugverbindungen in mehreren Einträgen in Deinem Kalendar festzuhalten. Alles, was Du machen musst, ist Deine Reise zu suchen, die Ergebnisse mit Deinen Zugnummern zu vergleichen, und die Kalendardatei (ics) herunterzuladen. In deinem Kalendar erscheinen dann die einzelnen Züge mit Bahnsteig und Abfahrtsbahnhof als Ort. So könnte Siri/kann Google Now dich auch rechtzeitig zum Bahnhof bringen. Top, oder?
Warum dafür eine extra Software? Ich mag es, wenn ich nicht lange nach Informationen suchen muss.</description></item></channel></rss>